---
aid: 9025
zid: 794940
title: "临高第一届厨艺大赛"
author: 没事乱溜达
date: 2019-02-16 18:07:58+07:00
lastmod: 2019-02-18 07:44:00+07:00
---

没事乱溜达 于 2019-2-16 18:07:58 发表了：

_本帖最后由 没事乱溜达 于 2019-2-16 19:35 编辑_

临高第一届厨艺大赛

新年过后，元老们陆续离开临高，百仞城里未走的部分元老在公共食堂里召开了厨艺比赛。各家纷纷大显神通，在各自的灶台上忙碌起来。

摊子普的最大的是钟博士。光是辣椒就摆了五种六样：二荆条&nbsp;&nbsp;小米椒&nbsp;&nbsp;朝天椒柿子椒 红灯笼和黄灯笼。另外还有辣椒酱 芝麻酱 大酱 蒜蓉和其他一大堆看不出来的调料。钟小英和钟夫人，还有徐青元老在老钟指挥下帮厨。徐元老把熟狗肉撕成一条条细丝，再拌上腌制好的辣白菜 香菜 芝麻 味精 盐，首先端上了桌。钟夫人把玉米面和白面和在一起，放到铁盘里，端上蒸锅。钟小英洗干净黄鱼，放到热油锅里过油。地上的盆里，蛤蜊已经吐完了泥，切好的土豆丝泡在水里。这样的土豆丝几乎家家都有。钟博士从怀里拿出调料罐，仔细的给羊肉串撒上孜然，又给鱿鱼串抹了辣酱。

同样的鱿鱼在黄主任那里的待遇就好多了，和虾蟹白贝一起熬成粥。黄主任的另一个灶里炒着的名菜是蛋炒饭，烤箱里烤着汉堡和烧鹅。他的凉菜是白切鸡和卤水鸭。作为广东人，调料选项里绝不会有味精。

要说东西最少的那得是黄胖子，因为不许女仆动手，面前只有一锅一灶，盘子里放着一把面条。财务的王局张局在远离灶台的长条桌旁一边喝茶一边唠嗑，看着两个女儿和元老们做饭。

等周春富得到消息已经晚了。拖着加班后疲惫的双腿赶到食堂时，大家已经喝的差不多了。王胖子一边吃着女仆剥好的螃蟹，一边高喊给我口。话音未落，南婉儿把一只剥好的大虾送入王胖子嘴里。

从盘面看，王局家和钟博士是最多的，钟博士似乎更胜一筹。除了凉菜热菜外，面食有拉面冷面发糕煎饼果子，另外还有蛤蜊大酱汤。王局也不差，葱爆海参 九转大肠 韭菜爆鸭肠 清炖白菜 甏肉 炸腰果 炸花生 牛肉 鸡肉 炸鱼炸虾，胜在菜色多。尤其是甏肉，还是王局的上位菜。

周春富看着受不了，决定回家睡觉，明天看结果。

第二天，比赛结果出来了。钟博士屈居第二，王局第一。

---

没有电脑，手机打的。谁给改改，再配上图。

---

3jsos 于 2019-2-16 18:12:47 发表了：

等会，钟夫人是谁

---

没事乱溜达 于 2019-2-16 18:17:16 发表了：

> 3jsos 发表于 2019-2-16 18:12
>
> 等会，钟夫人是谁

据钟博士讲，或许是个土著

---

3jsos 于 2019-2-16 18:25:36 发表了：

竟然不是小英，啧啧啧

---

没事乱溜达 于 2019-2-16 18:26:37 发表了：

> 3jsos 发表于 2019-2-16 18:25
>
> 竟然不是小英，啧啧啧

当然不是，徐青 钟夫人 小英 三个人帮厨

---

巴拉莱卡大尉 于 2019-2-16 22:30:41 发表了：

我要说，我在吃虾的时候并没有趁机嘬一下南婉儿的手。

---

Scat 于 2019-2-17 00:08:43 发表了：

我做煎牛排有西餐厅的水准

---

钟利时 于 2019-2-17 00:51:13 发表了：

你错了：

徐青作为从小和钟博士一起长大的的前女友，她比钟博士更会做菜。钟博士会做的东西，她几乎全会。

钟博士只能给她帮忙，不会让她给钟博士帮忙。而且钟博士从小就让着她，绝对不会让她亲自动手，只能在旁边当顾问。

帮厨的可能是：钟夫人（段慧容）、钟小英、朴嫂（朴英惠，朝鲜保姆）、崔玉姬（朴嫂的女儿）、谢二满（钟表厂食堂大师傅）

冯月姑（钟夫人表妹）、乌良子（乌岛良子，日本女佣，后期人物）、苏日娜（蒙古女佣，车夫巴特的老婆，后期人物）

谢二满以前我在帖子里写过：谢二满师傅是山东人，以发面技术闻名，擅长馒头、包子、面包。绰号“谢馒头”。

业余学习机械知识，会维修鼓风机、厨房锅具。由于军队急需后勤保障，谢二满自愿参加伏波军支援前线，不幸腿部中弹受伤致残。

谢二满复原之后身残志坚，设计了一种打火机。以工艺考究、性能优良著称，其特色是“一打就着、每打必着”。

以他命名为：“谢馒头打火机”。流传到西方之后，被西方人音译为“Sherman”

后来谢二满创立了两个澳宋著名老字号：“谢馒头”快餐连锁店、“谢”牌烟具（打火机、烟斗、烟嘴、雪茄刀、烟盒、酒壶……）

---

Targaryen 于 2019-2-17 01:13:47 发表了：

正文中以宿舍=西餐厅作为形象的我竟然没有参赛

---

墨者无畏 于 2019-2-17 07:47:00 发表了：

> Targaryen 发表于 2019-2-17 01:13
>
> 正文中以宿舍=西餐厅作为形象的我竟然没有参赛

您老是？

---

左小乙 于 2019-2-17 15:40:03 发表了：

> Targaryen 发表于 2019-2-17 01:13
>
> 正文中以宿舍=西餐厅作为形象的我竟然没有参赛

阁下是东方元老？

---

没事乱溜达 于 2019-2-17 16:18:18 发表了：

> Targaryen 发表于 2019-2-17 01:13
>
> 正文中以宿舍=西餐厅作为形象的我竟然没有参赛

下一段补上。菜谱有要补充的么？按正文来？

---

没事乱溜达 于 2019-2-17 16:19:05 发表了：

> Scat 发表于 2019-2-17 00:08
>
> 我做煎牛排有西餐厅的水准

下一段补上。还有其他菜没有？

---

没事乱溜达 于 2019-2-17 16:24:52 发表了：

> 钟利时 发表于 2019-2-17 00:51
>
> 你错了：
>
> 徐青作为从小和钟博士一起长大的的前女友，她比钟博士更会做菜。钟博士会做的东西，她几乎全会。
>
> ...

谢尔曼出场会不会引起火灾？规划民上手操作有点麻烦，王胖子的女仆是为了剥螃蟹出场的。南婉儿也没上灶台。因为女仆不上，王胖子只能做面条。赵贵是规划民，他的菜也没法加。

下一段把徐青改过来

---

没事乱溜达 于 2019-2-17 16:26:56 发表了：

> 巴拉莱卡大尉 发表于 2019-2-16 22:30
>
> 我要说，我在吃虾的时候并没有趁机嘬一下南婉儿的手。

我可以证明。虾是从王局桌上飞过去的。南婉儿亲手喂的是苹果。

---

Scat 于 2019-2-17 18:16:54 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-17 16:19
>
> 下一段补上。还有其他菜没有？

鸡腿和海鱼还可以，别的调味我不熟

---

没事乱溜达 于 2019-2-17 18:18:07 发表了：

> Scat 发表于 2019-2-17 18:16
>
> 鸡腿和海鱼还可以，别的调味我不熟

具体做法是？

---

liahaobyuc 于 2019-2-17 18:27:30 发表了：

前方吃紧，后方紧吃

---

Scat 于 2019-2-17 18:36:31 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-17 18:18
>
> 具体做法是？

牛排最简单，你就到网上搜一段就行，我的经验：1-冰鲜是成功的一半，冷冻的再好也比冰鲜的掉三级

2-做以前不做任何处理，最多有血丝擦一下

3-开始做以前找一个烤箱把盘子烤热，包括一个大碗，如果有锡箔纸不要大碗也行

4-煎的时间尽量短，我会以第一面 1 分钟为基准，总时间控制在 3-4 分钟，实际 3-5 成熟

5-生也不要紧把煎好的牛排放到烤热的盘子上，扣上烤热碗，放回烤箱里保温，烤箱里的余温大概有 100 多度，闷 5-10 分钟就会变成很嫩的 5-7 成，如果想再嫩就缩短保温时间

最好调味用粗海盐，黑胡椒，蒜末，绝对不要浇汁，牛肉的汁本来就很多了，配菜用白水煮块状蔬菜和土豆。

---

没事乱溜达 于 2019-2-17 19:04:53 发表了：

> Scat 发表于 2019-2-17 18:36
>
> 牛排最简单，你就到网上搜一段就行，我的经验：1-冰鲜是成功的一半，冷冻的再好也比冰鲜的掉三级
>
> 2-做以 ...

鸡腿和海鱼的菜名呢

---

没事乱溜达 于 2019-2-17 19:05:24 发表了：

> liahaobyuc 发表于 2019-2-17 18:27
>
> 前方吃紧，后方紧吃

过年还不让吃顿好的

---

轻舟 于 2019-2-17 20:02:39 发表了：

就没人关注重点吗

**截图.jpg** _(14.93 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2019-2-17 20:02 上传

---

没事乱溜达 于 2019-2-17 21:55:28 发表了：

> 轻舟 发表于 2019-2-17 20:02
>
> 就没人关注重点吗

这是我黑他的。实际没有。当时他很老实。

---

轻舟 于 2019-2-17 22:50:32 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-17 21:55
>
> 这是我黑他的。实际没有。当时他很老实。

第一名竟然不是文总的神秘肉

---

巴拉莱卡大尉 于 2019-2-17 23:07:01 发表了：

> liahaobyuc 发表于 2019-2-17 18:27
>
> 前方吃紧，后方紧吃

过年还不让吃口肉吗

---

Scat 于 2019-2-17 23:09:27 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-17 19:04
>
> 鸡腿和海鱼的菜名呢

我只有自创菜式，鸡腿是像牛排一样嫩烤，要提前腌。鱼可以嫩煎也可以嫩烤，不过我不会收拾只会买现成切好的。

---

Targaryen 于 2019-2-18 01:37:40 发表了：

> 左小乙 发表于 2019-2-17 15:40
>
> 阁下是东方元老？

不才正是~

---

Targaryen 于 2019-2-18 01:38:46 发表了：

> Scat 发表于 2019-2-17 18:36
>
> 牛排最简单，你就到网上搜一段就行，我的经验：1-冰鲜是成功的一半，冷冻的再好也比冰鲜的掉三级
>
> 2-做以 ...

你这个原教旨主义美式吃法&nbsp;&nbsp;中国人很多消化不了

---

Targaryen 于 2019-2-18 01:44:21 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-17 16:18
>
> 下一段补上。菜谱有要补充的么？按正文来？

正文中做的是纯西餐&nbsp;&nbsp;烤羊排 煎鲑鱼 红焖羊肝（还玩了梗）

之前在美国比较拿手的还有蜜汁烤鸡腿 海鲜意面 培根炒碎蛋（美式早餐 scramble）

其实中餐我也会一些 川湘粤都会一点&nbsp;&nbsp;江浙的不太会 淮扬山东的完全不会&nbsp;&nbsp;拿手的 辣子鸡 红烧排骨 土豆烧牛肉 孜然牛肉 红蒸鲫鱼 麻婆豆腐 滑蛋虾仁

大年初一我家的就是我做的 清蒸梭子蟹+特调调味汁 香煎鳕鱼 红焖多宝鱼 萝卜焖羊肉 还有几个蔬菜和炒菜&nbsp;&nbsp;

---

Scat 于 2019-2-18 07:44:33 发表了：

> Targaryen 发表于 2019-2-18 01:38
>
> 你这个原教旨主义美式吃法&nbsp;&nbsp;中国人很多消化不了

已经改进了，老美才不会弄保温熟化

---
